﻿ " Dạ_Khúc " bên ngõ vắng
Bức tường dài im_ắng nằm nghiêng dưới những vòm cây_xanh tỏa bóng xuống mặt hẻm nhỏ . Dừng chân giữa ngõ là bạn đã có_thể cảm_thấy một niềm trìu_mến bao_bọc , niềm trìu_mến dành cho một nơi chốn tĩnh_lặng , xa_vắng những xô_bồ . Chính ngõ nhỏ này dường_như đã làm_nên cái hồn riêng của quán .
Quán_từ tốn đón khách . Không_gian riêng không có nhiều đặc_biệt , nhưng âm_nhạc thì khá tuyệt , dìu_dặt những dạ_khúc làm ấm lòng đêm vắng , làm không_gian hẻm như sâu hơn .
Ngõ vào Dạ_khúc Thứ_tư , thứ_sáu , thứ_bảy và chủ_nhật hằng tuần , có những gương_mặt trẻ quen_thuộc ở nơi này , một chàng khảy guitar , một chàng kéo violon và một chàng chơi piano . Ba chàng nhạc_công còn rất trẻ nhưng chơi nhạc khá thành_thục và đầy cảm_hứng . Có sự hòa_điệu từ cách xử_lý nhạc đến niềm say_mê giai_điệu , đủ níu người nghe cùng ở lại . Những ca_khúc tiền_chiến trữ_tình được hát ở đây cũng được chọn_lọc kỹ_càng , khách có_thể yêu_cầu ca_khúc phù_hợp mà mình yêu_thích .
Quán rộng . Khách không nghe nhạc có_thể chọn lên tầng lầu thoáng mát hơn . Có vòm hoa_giấy thản_nhiên xanh bên khung cửa rộng . Có những đóa lan rừng , những chậu kiểng lá nhỏ treo lủng_lẳng . Dạ_Khúc vì_vậy cũng có được những khoảng riêng , mát và nhẹ_nhàng .
Chơi nhạc ở Dạ_khúc ... Không_chỉ là một quán cafe , Dạ_khúc còn phục_vụ đầy_đủ các món ăn Âu - Á - VN ba miền . Hai món ăn lạ nổi_tiếng ở đây là bò Saeari_Châu_Phi và bò Thành_Cát_Tư_Hãn ( giá 45.000đ/phần ) .
Điều đặc_biệt khiến Dạ_khúc trở_thành địa_điểm quen tên của nhiều người trẻ trong giới công_nghệ_thông_tin là một tiện_nghi rất " nhịp sống số " : khách đến đây có_thể truy_cập Internet_Wi Fi miễn_phí .
Dạ_Khúc còn có những câu_thơ làm_bạn nhớ : Đây là quán tha_hồ muôn khách đến , Đây là vườn chim nhả hạt muôn phương ( X.Diệu ) ; Đã trót tương_phùng trong một quán , dẫu trà ôi chuyện nhạt cũng là duyên ( Phùng_Khắc_Khoan ) ...
Duyên với Dạ_khúc không dễ nhạt nếu bạn là người thích ... lắng_nghe " dạ_khúc " trong lòng ngõ vắng ...
M.PH ÚC - L.THO ẠI
